港府爭取《國歌法》7月首讀

港府爭取《國歌法》7月首讀

頭條

當局將於本月23日就《國歌法》本地立法向立法會提交草案具體內容。資料圖片

【本報訊】政府將在本月23日將《國歌法》本地立法的具體內容提交立法會，港澳辦及政府官員昨均表明香港必須按照內地的法律原則來立法，如何實施則會考慮香港實際情況。政府目標是在7月立法會休會前進行法案首讀，暫無計劃進行公開諮詢。

草案月底呈立會

港澳辦副主任黃柳權表示，香港特區就《國歌法》本地立法，必須要遵循國家的法律原則及確定象徵國家主權，至於形式上如何落實，可以根據香港實際情況來作出具體規定。他又說，國歌法在內地實施多年，從沒有中、小學生被抓去坐監，因此不會存在香港中、小學生容易誤墮法網的問題。

政務司司長張建宗表示，將於本月23日的立法會政制事務委員會會議上，交代國歌法的條例草案具體內容，期望可於今年7月立法會休會前提交立法草案首讀。至於會否立法將國歌教育納入中小學課程及公眾諮詢等問題，張建宗則稱審議過程中仍有時間及空間作討論。

政制及內地事務局局長聶德權表示，本地立法將確保反映《國歌法》立法原意及目的，並會考慮香港的法律制度及香港實際情況，法例目的是希望市民能尊重國歌，及規範侮辱國歌的行為，訂立刑責及刑罰。至於過程會否公開諮詢，他表示，聆聽意見有多種方式及渠道，條例草案7月首讀後，立法會亦會成立法案委員會詳細審議條例，然後才進行二讀及三讀，相信於立法會會要求召開公聽會，政府是歡迎的。

教育局長楊潤雄認為，中、小學現時已有奏國歌、升國旗等活動，相信《國歌法》本地立法不會有大影響，學生可以從中加強對國民身份的認同，及對國家社會的承擔。

■記者麥志榮

相關新聞

手無鐵票 司馬文籲建測界支持
頭條 5小時前

穿同鄉會背心 稱借廁所被截陳家珮助選團拉票 闖大廈爆粗打人
頭條 5小時前

不滿區諾軒改圖寸「回歸黨性」陳家珮報ICAC
頭條 5小時前

網傳投票有錢收 鄭泳舜譴責
頭條 5小時前

建制催票 鄧家彪自比英雄樹
頭條 5小時前

【網民hot talk】泊停車場照抄？車主衰在無「入彪」
頭條 5小時前

遭橫額抹黑 范國威籲勿讓建制得利
頭條 5小時前

政府否認冷處理補選
頭條 5小時前

【蘋果照相機】總動員拉票
頭條 5小時前

盼泛民得勝 寄語港人抗極權余英時籲奪立會否決權：可「廢物利用」
頭條 5小時前

DQ補選之路
頭條 5小時前

梁錦松斥政客促派錢變相買票
頭條 5小時前

撐九巴14小時特別更 工聯會被轟
頭條 5小時前

今日投票 重奪DQ四席
頭條 5小時前